<台電競隊遭DQ> 台灣選手：我們的護照是綠色的TAIWAN，不是紅色的CHINA

台電競隊因「國籍問題」得勝遭DQ

兩岸要聞

台灣CS電競隊Sad Story在預賽大比數擊敗日本隊。

台灣在國際場合的「國籍歸屬」一直以來都是敏感問題，就連在電子競技賽場上也不例外。台灣CS（絕對武力）戰隊日前參加英特爾極限高手盃大賽（簡稱IEM）舉行的2019 Katowice ESEA的資格賽，台灣戰隊「Sad Story」在預賽第一場，以懸殊比數16:1完勝對手日本代表隊，但就在拿下勝利沒有多久，竟被主辦方因「國籍問題」判定喪失資格。

被要求以中國賽區作賽

台灣選手CrazyFace在臉書上表示，官方要他們報名「中國賽區」，但這兩年多來，他們都是以「東亞或東南亞」賽區參賽。「我們很久之前也以為是要（報名）中國（賽區）比賽，但是中國（賽區）比賽需要「中國護照」，問題是我們的護照是綠色的TAIWAN，不是紅色的CHINA。」結果這次他們竟然因為整個賽區裏面找不到「台灣」，整個戰隊被淘汰，令人非常錯愕。

事件鬧到美國最大網絡論壇「Reddit」上，更一度成為熱門話題。電子競技聯盟（ESL）代表在網上回應稱，儘管此事令人遺憾，他們也深感抱歉，但根據比賽的文件，早有列出了所有國家應該在哪個賽區。「報名時就有跟您說明，你們該報名哪個地區/國家，結果台灣沒被列入任何一區，這一點您應該向ESL官方反映。」而至於為何台灣沒有被列在「國家」裏面，他表示：「我們使用的是『聯合國列出的國家和地區』作為分類標準，我沒有興趣討論全球政治議題。」
台灣《蘋果日報》

台仔明明攞住個係"中華民國護照"
內頁國籍：republic of CHINA

Republic of China不等於China

china係應該參加中國區

台灣都冇咩國家承認地位
話佢係中國又唔係
話佢係中華民國又冇人識

係未即係Intel唔認台灣係中國一部份

台仔攞住國民黨中華民國國旗
話係台灣國旗

垃圾電莖得啖笑

冇人認你係獨立國家啊 垃圾寶島

廢柴國民黨早就係共狗啦 臭民國咪一樣係支那 報支那區好應該喎

民進黨只係嘴巴台獨
全面執政後跟國民黨差唔多
最大分別咪唔承認92共識